{
    "question": "2 Perbedaan traktat dan konvensi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Traktat (treaty), yaitu perjanjian paling formal yang merupakan persetujuan dan dua negara atau lebih. Perjanjian ini khusus mencakup bidang politik dan bidang ekonomi. b.\u00a0\u00a0Konvensi (convention), yaitu persetujuan formal yang bersifat multilateral dan tidak berurusan dengan kebijaksanaan tingkat tinggi (high policy). Persetujuan ini hams dilegalisasi oleh wakil\u00adwakil yang berkuasa penuh (plaenipotentiones).\u00a0<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dokumen-untuk-mencatat-persetujuan-internasional-yg-bersifat-seme-579",
            "question": "Dokumen untuk mencatat persetujuan internasional yg bersifat sementara di namakan ???    a.charter\r\nb.agreement\r\nc.pertukaran nota\r\nd.deklarasi\r\ne.modus vivendi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban silla b. agreement",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-dasar-hukum-bela-negara-103",
            "question": "Tuliskan dasar hukum bela negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.UUD 1945 Pasal 27 Ayat (3) :\u201d Bahwa tiap warga Negara behak dan wajib ikut serta dalam upaya bela Negara\u201d.<br><span><br>2.UUD\u00a0\u00a01945 Pasal 30 Ayat (1) dan (2) :\u201dBahwa tiap warga Negara berhak dan wajib ikut serta dalam usaha Pertahanan dan Keamanan Negara, dan Usaha Pertahanan dan Keamanan Negara dilaksanakan melalui Sistem Pertahanan dan Keamanan Rakyat Semesta oleh TNI dan Kepolisian sebagai Komponen Utama, Rakyat sebagai Komponen Pendukung\u201d.</span><br><br>3.UU No. 39 Tahun 1999 Tentang Hak Asasi Manusia Pasal 6B :\u201d Setiap Warga Negara wajib ikut serta dalam upaya pembelaan Negara, sesuai dengan ketentuan yang berlaku\u201d.<br><br>4.UU No.3 Tahun 2002 Tentang Pertahanan Negara Pasal 9 Ayat (1) :\u201d Setiap Warga Negara Berhak dan wajib ikut serta dalam upaya Bela Negara ysng diwujudkan dalam Penyelenggaraan Pertahanan Negara\u201d.<br><br>5.UU No.3 Tahun 2002 Tentang Pertahanan Negara Pasal 9 Ayat (2) :\u201d Keikutsertaan warga Negara dalam upaya bela Negara dimaksud ayat (1) <br>diselenggarakan melalui :<br><span>-<span>\u00a0</span>Pendidikan Kewarganegaraan</span><span>-Pelatihan dasar kemiliteran</span><span>-<span>\u00a0</span>Pengabdian sebagai prajurit TNI secara sukarela atau wajib dan</span><span>-Pengabdian sesuai dengan profesi.</span><span><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasal 27 ayat 3 UUD 1945 = setiap warga negara berhak ikut serta dalam upaya pembelaan negara.**<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pengadilan-negeri-disebut-pengadilan-umum-980",
            "question": "Mengapa pengadilan negeri disebut pengadilan umum?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pengadilan negeri memeriksa dan memutuskan perkara tinggkat pertama dari segala kepentingan umum<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena peradilan negeri adalah bagian lembaga peradilan umum.peradilan negeri biasanya bertempat di kabupaten/kota.\u00a0sedangkan lembaga peradilan umum adlah lingkungan peradilan yang di bawah mahkamah agung yang menjalankan tugas \u00a0kehakiman bagi rakyat yang sedang mencari keadilan\u00a0<br><br><br><br>terbaiknya dong",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisasi-dalam-suatu-wilayah-yg-mempunyai-kekuasaan-tertinggi-y-596",
            "question": "organisasi dalam suatu wilayah yg mempunyai kekuasaan tertinggi yg sah &amp; di taati oleh rakyat disebut apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\u00a0X\n(1 SMA)</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\nPPKN</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n:\u00a0Hakikat Bangsa &amp; Negara</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kata Kunci\u00a0 : Wilayah, Rakyat, Kekuasaan Tertinggi</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Organisasi di dalam suatu wilayah yang memiliki kekuasaan\ntertinggi yang sah dan ditaati secara penuh oleh rakyat disebut <strong>NEGARA.</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Dalam <strong>Kamus Besar Bahasa Indonesia</strong>, kata <strong>NEGARA </strong>diartikan\nsebagai sebuah organisasi di dalam suatu wilayah yang memiliki kekuasaan\ntertinggi dan sah serta ditaati oleh rakyat atau warga Negara.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Artian lain kata <strong>NEGARA </strong>dalam KBBI adalah suatu kelompok sosial\nyang menduduki suatu wilayah atau daerah tertentu dan diorganisasi di bawah\nsebuah lembaga politik dan lembaga pemerintah yang efektif, memiliki kesatuan\npolitik dan berdaulat, dengan demikian memiliki hak untuk menentukan tujuan secara\nnasional.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "JAWABANYA ADALAH NEGARA <br>SEMOGA MEMBANTU",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-pelaksanaan-hubungan-diplomatik-bersifat-d-444",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud pelaksanaan hubungan diplomatik bersifat demokratis dan terbuka",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Menurut Rencana Strategi Pelaksanaan Politik Luar Negeri RI (RENSTRA), hubungan Internasional adalah hubungan antarbangsa dalam segala aspeknya yang dilakukan oleh suatu Negara untuk mencapai kepentingan nasional negaranya.<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Menurut Encyclopedia Americana, hubungan Internasional dilihat sebagai hubungan antarnegara dari Negara yang berbeda-beda, baik berupa hubungan politis, budaya, ekonomi, ataupun hankam.<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Menurut Mc. Clelland, hubungan Internasional sebagai studi tentang interaksi antar jenis-jenis kesatuan-kesatuan social tertentu, termasuk studi tentang keadaan-keadaan relevan yang mengelilingi interaksi.<br><br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hubungan Internasional adalah suatu proses yang pada taraf tertentu melintasi yuridiksi nasional. Karena itu hubungan Internasional selalu mencakup semua hubungan antarkelompok bangsa, antarbangsa dan Negara dalam masyarakat dunia Internasioanal dan kekuatan-kekuatan serta proses-proses yang menentukan cara hidup, bertindak dan berpikir manusia.<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Dalam perkembangannya, kerjasama Internasional terjadi tidak hanya terbatas antara dua Negara atau antarnegara. Kerja sama Internasional juga terjadi antara Negara dengan pihak lain yang berada di luar wilayah teritorialnya, di mana kedudukan pihak lain tersebut sederajat dengan Negara pada umumnya. Pihak lain yang dapat mengadakan kerja sama Internasional disebut aktor non-negara<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>diplomatik bersifat demokratis : hubungan kerja sama dgn negara lain </span>dengan tdk mementingkan negara sendiri<br>diplomatik bersifat terbuka : hubungan kerja sama dgn negara lain dengan tdk menutup-nutupi kerja sama tsb kpd publik<br>jadikan jawaban terbaik yaa... oke :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-aspek-hukum-723",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan Aspek Hukum ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keseluruhan peraturan hidup yang bersifat memaksa untuk melindungi kepentingan manusia di dalam masyarakat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-lembaga-peradilan-944",
            "question": "Pengertian lembaga peradilan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Peradilan<span>\u00a0adalah segala sesuatu atau sebuah proses yang dijalankan di Pengadilan yang berhubungan dengan tugas memeriksa, memutus dan mengadili perkara dengan menerapkan hukum dan/atau menemukan hukum.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>adalah segala sesuatu yang berhubungan dengan tugas Negara dalam menegakkan hukum dan keadilan<br>semoga membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-salah-satu-karakteristik-pers-adalah-adanya-kebebasan-yan-182",
            "question": "Mengapa salah satu karakteristik pers adalah adanya kebebasan yang bertanggung jawab ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena pers sebagai salah satu media yang menyebar luaskan berita masyarakat harus memilki pertanggung jawaban atas setiap isi berita, pendapat,opini atau lainnya sehingga tidak merugikan orang lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-hubungan-iternasional-antara-indonesia-dengan-negara-lain-681",
            "question": "Contoh hubungan iternasional antara Indonesia dengan negara lain minimal 5 negara dengan hugungan positif dan negatif.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia - thailand<span><br><span>kerjasama\u00a0di bidang pendidikan, lewat ASEAN University\nNetwork</span><br>\n+\nmenambah pengetahuan antar siswa<br>\n-\npenyalahgunaan ilmu<br><br>\nindonesia\n- jepang<br>\nkerjasama\nbidang perdagangan<br>\n+\nekspor - impor barang\u00a0<br>\n+\nindonesia dapet devisa<br>\n-\nkreatifitas indonesia kurang berkembang dengan baik<br><br>\nindonesia\n- norwegia<br>\nkerjasama\nbidang energi<br><span>+\nindonesia dapet tenaga ahli untuk mengeksplorasi hasil minyak dan gas</span><br>\n- eksplorasi\nberlebihan yang bisa merusak lingkungan<br><br>\nindonesia\n- malaysia<br>\nkerjasama\nbidang ekonomi<br>\n+\nindonesia dapet pemasukan negara<br><span>- kalo\nperjanjian dilanggar salah satu pihak, bisa menimbulkan perselisihan</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-sistem-pemerintahan-desentralisasi-dan-otonomi-daerah-678",
            "question": "Perbedaan sistem pemerintahan desentralisasi dan otonomi daerah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "otonomi daerah merupakan\nkewenangan suatu daerah untuk\nmenyusun, mengatur, dan\nmengurus daerahnya sendiri\ntanpa ada campur tangan serta\nbantuan dari pemerintah pusat.\n Desentralisasi adalah penyerahan\nkewenangan dari pemerintah\npusat kepada pemerintah daerah\nuntuk mengurusi urusan rumah\ntangganya sendiri berdasarkan\nprakarsa dan aspirasi dari\nrakyatnya dalam kerangka negara\nkesatuan Republik Indonesia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}